# /***********************************************************************
# * Licensed Materials - Property of IBM
# *
# * IBM SPSS Products: Statistics Common
# *
# * (C) Copyright IBM Corp. 1989, 2025
# *
# * US Government Users Restricted Rights - Use, duplication or disclosure
# * restricted by GSA ADP Schedule Contract with IBM Corp.
# ************************************************************************/

msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: STATS_COMPRISK 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-14 17:10+0530\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-14 17:10+0530\n"
"Last-Translator: Your Name <your.email@example.com>\n"
"Language-Team: ko <ko@example.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1);\n"

#: STATS_COMPRISK.R:33
msgid "Competing Risks Regression"
msgstr "경쟁 위험 회귀분석"

#: STATS_COMPRISK.R:34
msgid "Competing Risks Regression: Warnings"
msgstr "경쟁 위험 회귀분석: 경고"

#: STATS_COMPRISK.R:39
#, c-format
msgid "The R %s package is required but could not be loaded."
msgstr "R %s 패키지가 필요하지만 로드할 수 없습니다."

#: STATS_COMPRISK.R:46
msgid "The active dataset must have a name in order to use this procedure"
msgstr "이 프로시저를 사용하려면 활성 데이터 세트의 이름이 있어야 합니다."

#: STATS_COMPRISK.R:50
msgid "The output dataset name must not already be in use"
msgstr "출력 데이터 세트 이름은 아직 사용 중이지 않은 것이어야 합니다."

#: STATS_COMPRISK.R:56
msgid "At least one fixed or time-varying covariate is required"
msgstr "고정 공변량 또는 시변 공변량이 적어도 한 개 필요합니다."

#: STATS_COMPRISK.R:70
#, c-format
msgid "Stopping: there are %d missing cases and Stop was specified"
msgstr "중지 중: %d개의 누락된 케이스가 있으며 중지가 지정됨"

#: STATS_COMPRISK.R:88
msgid "A time function is required if using time covariates"
msgstr "시간 공변량을 사용하는 경우 시간 함수가 필요합니다."

#: STATS_COMPRISK.R:97
msgid "A threshold value is required if the threshold time function is used"
msgstr "임계값 시간 함수를 사용하는 경우 임계값이 필요합니다."

#: STATS_COMPRISK.R:212
msgid "Quadratic"
msgstr "2차"

#: STATS_COMPRISK.R:212
#, c-format
msgid "Threshold: %s"
msgstr "임계값: %s"

#: STATS_COMPRISK.R:225
msgid "Time Variable"
msgstr "시간 변수"

#: STATS_COMPRISK.R:226
msgid "Status Variable"
msgstr "상태 변수"

#: STATS_COMPRISK.R:227
msgid "Time Function"
msgstr "시간 함수"

#: STATS_COMPRISK.R:228
msgid "Group Variable"
msgstr "그룹 변수"

#: STATS_COMPRISK.R:229
msgid "Failure Code"
msgstr "실패 코드"

#: STATS_COMPRISK.R:230
msgid "Censoring Code"
msgstr "중도절단 코드"

#: STATS_COMPRISK.R:231
msgid "Missing Value Treatment"
msgstr "결측값 처리"

#: STATS_COMPRISK.R:232
msgid "Convergence"
msgstr "수렴"

#: STATS_COMPRISK.R:233
msgid "Maximum Number of Iterations"
msgstr "최대반복수"

#: STATS_COMPRISK.R:234
msgid "Number of Valid Cases"
msgstr "유효 케이스 수"

#: STATS_COMPRISK.R:235
msgid "Number of Missing Cases"
msgstr "결측 케이스 수"

#: STATS_COMPRISK.R:236
msgid "Pseudo Log Likelihood"
msgstr "유사 로그 우도"

#: STATS_COMPRISK.R:237
msgid "Pseudo Likelihood Ratio Test"
msgstr "유사 우도비 검정"

#: STATS_COMPRISK.R:238
msgid "Log Likelihood D. F."
msgstr "로그 우도 D. F."

#: STATS_COMPRISK.R:239
msgid "Prediction Dataset"
msgstr "예측 데이터 세트"

#: STATS_COMPRISK.R:245 STATS_COMPRISK.R:246 STATS_COMPRISK.R:257
msgid "--NA--"
msgstr "--NA--"

#: STATS_COMPRISK.R:249
msgid "omit"
msgstr "생략"

#: STATS_COMPRISK.R:249
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: STATS_COMPRISK.R:250
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: STATS_COMPRISK.R:250
msgid "NO"
msgstr "아니오"

#: STATS_COMPRISK.R:260 STATS_COMPRISK.R:261
msgid "Summary"
msgstr "요약(M)"

#: STATS_COMPRISK.R:262
msgid "Computations done by R package cmprsk by Bob Gray"
msgstr "Bob Gray가 작성한 R cmprsk 패키지를 통해 계산이 수행됨"

#: STATS_COMPRISK.R:273 STATS_COMPRISK.R:274
msgid "CI"
msgstr "CI"

#: STATS_COMPRISK.R:277
msgid "Coefficient"
msgstr "계수"

#: STATS_COMPRISK.R:277
msgid "Exp"
msgstr "Exp"

#: STATS_COMPRISK.R:277
msgid "Std. Error"
msgstr "표준 오류"

#: STATS_COMPRISK.R:277
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: STATS_COMPRISK.R:277
msgid "Sig."
msgstr "제거에 대한"

#: STATS_COMPRISK.R:281 STATS_COMPRISK.R:284
msgid "Coefficients"
msgstr "계수"

#: STATS_COMPRISK.R:282 STATS_COMPRISK.R:301
msgid "Variable"
msgstr "가변"

#: STATS_COMPRISK.R:285
#, c-format
msgid "Failure code: %s"
msgstr "실패 코드: %s"

#: STATS_COMPRISK.R:288
msgid "Subdistribution Functions"
msgstr "하위 분포 함수"

#: STATS_COMPRISK.R:288
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: STATS_COMPRISK.R:292
msgid "solid"
msgstr "단선"

#: STATS_COMPRISK.R:292
msgid "dashed"
msgstr "파선"

#: STATS_COMPRISK.R:292
msgid "dotted"
msgstr "점선"

#: STATS_COMPRISK.R:292
msgid "dot dash"
msgstr "점선 파선"

#: STATS_COMPRISK.R:293
msgid "long dash"
msgstr "긴 대시"

#: STATS_COMPRISK.R:293
msgid "two dash"
msgstr "대시 2개"

#: STATS_COMPRISK.R:300 STATS_COMPRISK.R:304
msgid "Covariate Evaluation Points"
msgstr "공변량 평가 포인트"

#: STATS_COMPRISK.R:302
msgid "Quantile"
msgstr "4분위수"

#: STATS_COMPRISK.R:354
msgid "End of procedure"
msgstr "프로시저 끝"

#: STATS_COMPRISK.R:381
msgid "Message Number"
msgstr "메시지 번호"
